#VUE 설치

##환경세팅
NPM(Node Package Manager) 을 사용하기 위해 node.js 우선 설치.

##NPM 명령어
###vue 2.x 설치
```
npm install -g vue-cli    //vue command line interface
vue init webpack (or webpack-simple) [project name]    //프로젝트 이름으로 폴더생성 + 구조설정
cd [project name]    //프로젝트 이름의 폴더로 이동
npm install    //기본설정 설치
npm run dev    //로컬에서 서버구동
```
###vue 3.x 설치
```
npm install -g @/vue/cli    //vue command line interface
vue create [project name] 
        or 
vue ui
cd [project name]
npm run serve //로컬에서 서버구동
```
> **vue create**시, 아래와 같이 터미널에서 필요한 라이브러리를 선택, 설치할 수 있음.  

![vue3 install](../images/vue3_install.png)  

> **vue ui**로 설치시 아래와 같이 브라우저에서 프로젝트 생성가능.

![vue3 ui](../images/vue3_ui.png)  

\* *[참고]직접 `<script></script>`에 추가하여 특정페이지에 부분적용 가능.*

## VUE2와 VUE3 차이점
###VUE2.x
* VUE2는 작업도중 필요한 도구를 추가할 경우 처음부터 다시 세팅해야 함.
* 라이브러리 설치 
```
> npm install --save vue-router
> npm install --save vuex
```
* 개발서버 구동
```
> npm run dev
```

###VUE3.x
* 작업도중 필요한 도구를 플러그인 형식으로 추가할 수 있음.
* 프로젝트 설치 GUI를 제공
* 라이브러리 설치
```
> vue add router
> vue add vuex
```
* 개발서버 구동
```
> npm run serve
```
* 웹팩설정 파일(~~webpack.config.js~~)이 vue3에서는 노출이 안되고, **vue.config.js**에 선언.
(작성방식은 동일. [자세히 알기](https://cli.vuejs.org/guide/webpack.html#simple-configuration))
